这是一份[斯摩棱斯克统治者的列表](../Page/斯摩棱斯克.md "wikilink")。斯摩棱斯克是[中世纪](../Page/中世纪.md "wikilink")[俄罗斯境内的一个公国](../Page/俄罗斯.md "wikilink")。

所有斯摩棱斯克王公都属于[留里克王朝](../Page/留里克王朝.md "wikilink")。

## 历代王公

  - [斯坦尼斯拉夫·弗拉基米罗维奇](../Page/斯坦尼斯拉夫·弗拉基米罗维奇.md "wikilink") ？\~ 987年
  - [维亚切斯拉夫·雅罗斯拉维奇](../Page/维亚切斯拉夫·雅罗斯拉维奇.md "wikilink") 1054年 - 1057年
  - [伊戈尔·雅罗斯拉维奇](../Page/伊戈尔·雅罗斯拉维奇.md "wikilink") 1057年 - 1060年
  - [弗拉基米尔·莫诺马赫](../Page/弗拉基米尔·莫诺马赫.md "wikilink") 1073年 - 1078年
  - [达维德·斯维亚托斯拉维奇](../Page/达维德·斯维亚托斯拉维奇.md "wikilink") 1087年 - 1097年
  - [斯维亚托斯拉夫·弗拉基米罗维奇](../Page/斯维亚托斯拉夫·弗拉基米罗维奇_\(斯摩棱斯克\).md "wikilink")
    ？\~ 1113年
  - [维亚切斯拉夫·弗拉基米罗维奇](../Page/维亚切斯拉夫·弗拉基米罗维奇.md "wikilink") 1113年 - 1125年
  - [罗斯季斯拉夫一世·姆斯季斯拉维奇](../Page/罗斯季斯拉夫一世·姆斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1125年 -
    1160年
  - [罗曼·姆斯季斯拉维奇](../Page/罗曼·姆斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1160年 - 1172年
  - [亚罗波尔克·罗曼诺维奇](../Page/亚罗波尔克·罗曼诺维奇.md "wikilink") 1172年 - 1174年
  - [姆斯季斯拉夫·罗斯季斯拉维奇](../Page/姆斯季斯拉夫·罗斯季斯拉维奇_\(斯摩棱斯克\).md "wikilink")
    1175年 - 1177年
  - [罗曼·姆斯季斯拉维奇](../Page/罗曼·姆斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1177年 - 1180年
  - [达维德·罗斯季斯拉维奇](../Page/达维德·罗斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1180年 - 1197年
  - [姆斯季斯拉夫·罗曼诺维奇](../Page/姆斯季斯拉夫·罗曼诺维奇.md "wikilink") 1197年 - 1213年
  - [弗拉基米尔·留里科维奇](../Page/弗拉基米尔·留里科维奇.md "wikilink") 1213年 - 1219年
  - [姆斯季斯拉夫·达维多维奇](../Page/姆斯季斯拉夫·达维多维奇.md "wikilink") 1219年 - 1230年
  - [斯维亚托斯拉夫·姆斯季斯拉维奇](../Page/斯维亚托斯拉夫·姆斯季斯拉维奇_\(斯摩棱斯克\).md "wikilink")
    1232年 - 1239年
  - [弗谢沃洛德·姆斯季斯拉维奇](../Page/弗谢沃洛德·姆斯季斯拉维奇_\(斯摩棱斯克\).md "wikilink") 1239年
    - 1249年
  - [格列布·罗斯季斯拉维奇](../Page/格列布·罗斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1249年 - 1278年
  - [米哈伊尔·罗斯季斯拉维奇](../Page/米哈伊尔·罗斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1278年 - 1279年
  - [费奥多尔·罗斯季斯拉维奇](../Page/费奥多尔·罗斯季斯拉维奇.md "wikilink") 1280年 - 1297年
  - [亚历山大·格列波维奇](../Page/亚历山大·格列波维奇.md "wikilink") 1297年 - 1313年
  - [伊凡·亚历山德罗维奇](../Page/伊凡·亚历山德罗维奇.md "wikilink") 1313年 - 1359年
  - [斯维亚托斯拉夫·伊万诺维奇](../Page/斯维亚托斯拉夫·伊万诺维奇.md "wikilink") 1359年 - 1386年
  - [尤里·斯维亚托斯拉维奇](../Page/尤里·斯维亚托斯拉维奇.md "wikilink") 1386年 - 1392年
  - [格列布·斯维亚托斯拉维奇](../Page/格列布·斯维亚托斯拉维奇.md "wikilink") 1392年 - 1395年
  - [尤里·斯维亚托斯拉维奇](../Page/尤里·斯维亚托斯拉维奇.md "wikilink") 1401年 - 1405年

[category:君主列表](../Page/category:君主列表.md "wikilink")
[斯摩棱斯克王公](../Page/category:斯摩棱斯克王公.md "wikilink")